華為的 P10 系列手機似乎混用了三種快慢不同的儲存晶片

華為的 P10 系列手機似乎混用了三種快慢不同的儲存晶片

組件價格走高，這是今年手機市場的大趨勢。不過就算是這樣，正常來說一款手機最多也就是多找幾家供應商（保證供貨，也更容易協商進價）來提供表現相近的組件。但拿檔次完全不同的產品來混用？這種幾乎鐵定被扣上「以次充好」帽子的行為，印象裡已經很久沒有廠家這麼做過了。直到最近，網路上陸續有人爆出華為最新的 P10 系列，其所用的儲存似乎 UFS 2.1、2.0 和 eMMC 5.1 三類都有。三者對應的讀寫速度，玩手機比較多的朋友應該很清楚，會存在十分明顯的差異。而根據大部分 P10 投訴用戶的 AndroBench 5 跑分結果來看，數值基本上也確實可以分為三個等級。以連續讀取速度為例，差不多都是都集中在 750MB/s、550MB/s 和 250MB/s 這三檔。

在聞知此事後，我們也第一時間對手上的 64GB 國際版 P10 進行了測試，結果如下圖（左）所示，跑出了三檔速度中第一梯隊的表現。比較遺憾的是，身邊沒有其它 P10 可以進行對比。不過結合知名玩機人士 @魔法師蛋小丁 提供的鑒別方法，基本能確定這台裝置用的就是 UFS 2.1（下圖右）。在感到慶幸的同時（咦？），我們顯然也能理解那些不幸買到慢速儲存用戶的憤怒。畢竟花的都是同樣多的錢，憑什麼速度就只有人家的三分之一快呢？

是說，儘管華為官方在介紹 P10 時從未具體說明過儲存的類別，但這種雖然是隨機但肯定造成了區別對待的做法，相信大部分消費者是沒法接受的。而且，網路上也有人表示自己以 eMMC 5.1 速度慢為由輕鬆在售後那裡換到了速度快的新機，言語中暗示華為內部早已知悉情況但選擇秘而不宣（原文已被刪除），如果是這樣的話，那處理方式真的有很大問題啊。聯繫起之前關於 P10 為何不給螢幕加上疏油層的爭議，廠家這次更是不該如此應對。不管怎麼說，我們也已經聯絡了華為，但願他們能站出來給大家一個說法吧。

垃圾華為
又搞衰自己

學apple

apple 都唔夠膽 用ufs2.1
有d emmc

行緊750mb/s